Statements              : Instruction (Instruction)*

Statement               : Expression SEMICOLON
                        : RETURN Expression? SEMICOLON
                        : BREAK SEMICOLON
                        : CONTINUE SEMICOLON
                        : If-Expression
                        : While-Expression
                        : Function-Definition

If-Expression           : IF LPARENT Expression RPARENT LBRACKET Statements RBRACKET
                          (ELSEIF LPARENT Expression RPARENT LBRACKET Statements RBRACKET)*
                          (ELSE LBRACKET Statements RBRACKET)*

While-Expression        : WHILE Expression LPARENT Expression RPARENT LBRACKET Statements RBRACKET

Function-Definition     : FUNCTION IDENTIFIER LPARENT (Function-Argument (COMMA Function-Argument)*)? RPARENT
                        ARROW Return-Type LBRACKET Instructions RBRACKET

Function-Argument       : IDENTIFIER SEMICOLON TYPE

Return-Type             : Type | VOID

Expression              : Assignment
                        : Comparison-Expression ((AND|OR) Comparison-Expression)*

Assignment              : TYPE? IDENTIFIER ASSIGN Expression

Comparison-Expression   : NOT Comparison-Expression
                        : Arithmetic-Expression (Comparator Arithmetic-Expression)*

Arithmetic-Expression   : Term ((PLUS|MINUS) Term)*

Term                    : Factor ((MUL|DIV) Factor)*

Factor                  : (PLUS|MINUS) Factor
                        : Atom

Atom                    : Value
                        : IDENTIFIER
                        : Function-Call
                        : LPARENT Expression RPARENT

Value                   : Numerical-Value|STRING_VALUE|Phys-Value|Unit-Value

Numerical-Value         : INT_VALUE|DOUBLE_VALUE

Phys-Value              : (Numerical-Value|IDENTIFIER) AMPERSAND Unit-Value

Unit-Value              : VERTICAL-BAR Nominator (DIV Denominator)? VERTICAL-BAR

Nominator               : (IDENTIFIER (MUL IDENTIFIER)* ) | 1

Denominator             : IDENTIFIER (MUL IDENTIFIER)*

Function-Call           : IDENTIFIER LPARENT (Expression (COMMA Expression)*) RPAREN

Type                    : (INT|DOUBLE|STRING|PHYS|UNIT)

Comparator              : (EQ|NOT_EQ|LESS|GREATER|LESS_OR_EQ|GREATER_OR_EQ)